圍警總叫無人性？當年共產黨圍長春死左10萬中國人

長春戰役是中國共產黨領導之「第一個大的圍城戰役」，以10萬解放軍圍困10萬國軍。東北解放軍意圖圍城打援，以部分部隊進攻長春，吸引瀋陽廖耀湘兵團北上救援，然後在途中將廖耀湘兵團圍殲。但攻打長春之解放軍與守城之國軍兵力相當，裝備不如國軍，而廖耀湘兵團又拒絕北上援救，所以東北解放軍始終沒決心強攻長春。後解放軍決定先攻下錦州，切斷東北國軍南逃之路，將東北國軍滯留在東北戰場，逐個消滅，因此主力南下，長春戰役形成了圍而不攻之局。
戰役自1948年5月23日，解放軍對防守長春之國軍完成包圍，並切斷國軍空中運輸開始，直至10月19日國民革命軍第六十軍倒戈，新七軍投降，解放軍進駐長春結束。期間150多天解放軍進行了圍困和經濟封鎖阻止人民逃脫，其目的為讓城內老百姓耗光城內國軍的糧食，利用鐵絲網、壕溝不讓難民出來。為勸阻出來者回去，解放軍打罵捆綁離開者，開槍射擊，最終十餘萬難民餓斃。

當年班廢老比我地更加無人性